{\let\clearpage\relax\chapter{Alchemistische Gebräue}}
\label{chap:alchemistische_gebraeue}
In diesem Kapitel sind alle herstellbare Tränke, Öle und Bomben inkl. Wirkung und Rezept aufgelistet. Tränke und Öle sind in die Kategorien leicht, mittel und schwer eingeteilt. Bomben nur in mittel und schwer, da es keine leicht herzustellende Bomben gibt. D.h, dass die Herstellung von Bomben den Vorteil \textit{Alchemie II} oder \textit{Alchemie III} benötigt. 

\section{Leichte Tränke}
\begin{longtable}{|p{3cm}|p{2,5cm}|p{8cm}|p{1,5cm}|}
\hline
\textbf{Trank/Wert} & \textbf{Rezept} & \textbf{Effekt} & \textbf{Dauer} \\ \hline

\textbf{Bindekraut} 80Kr & Ä/Q/K & +50\% Resistenz gegenüber Gift und Säure. Benötigt die \textbf{Spezialeigenschaft} \textit{Giftneutralisierend}. & 8h \\ \hline

\textbf{Bindekrautlack} 90Kr & Ä/Q/K & Eine dickflüssige Substanz mit der Gegenstände lackiert werden können. Der Lack ist Gift- und Säureresistent. Benötigt \textbf{Spezialeigenschaften} \textit{Giftneutralisierend} und \textit{Dickflüssig}. & $\infty$ \\ \hline

\textbf{Frauentränen} 100Kr & R/Ä/Q & Befreit den Körper schlagartig von negativen Effekten des Alkoholkonsums & sofort \\ \hline

\textbf{Katze} 126Kr & \brcell{R/Q/Q} & Katze gewährt Sicht bei völliger Dunkelheit. & 8h \\ \hline

\textbf{Kuss} 130Kr & \brcell{V/V/K} & Erhöht den Widerstand gegen Bluten und stoppt jede akute Blutung. & 8h \\ \hline

\textbf{Leichter Genesungstrank} 120Kr & Ä/R/V & Heilt Krankheiten und stellt +1W6 LP wieder her. Benötigt \textbf{Spezialeigenschaft} \textit{Gesund}. & sofort \\ \hline

\textbf{Leichtes Schlafelixier} 80Kr & V/Q/K & Lässt jemanden einschlafen. Wirkt erst nach 30min. Braucht \textbf{Spezialeigenschaft} \textit{Schläfrig}. & 8h \\ \hline

\textbf{Parfüm} 120Kr & V/Ä/Q & Geschenk für Frauen. Es sollten wohlriechende Zutaten verwendet werden. & n.a. \\ \hline

\textbf{Waldkauz} 88Kr & \brcell{V/Ä/Ä} & Erhöht deutlich die Ausdauer (+1 Erleichterung auf alles Körperliche). Benötigt die \textbf{Spezialeigenschaft} \textit{Aufputschmittel}. & 8h \\ \hline

\textbf{Weide} 80Kr & Ä/Ä/Q & Weide verbessert die Koordination und Schadensresistenz. -2TP pro Angriff. & 8h \\ \hline

\textbf{Weißer Honig} 60Kr & V/R/Ä & Reduziert die Giftigkeit auf Null und bricht alle Effekte anderer Tränke ab. Benötigt \textbf{Spezialeigenschaft} \textit{Giftneutralisierend}. & sofort \\ \hline

\textbf{Weiße Möwe} 200Kr & V/V/R & Qualitativ hochwertiger Alkohol. Alchemistische Basis für schwere Tränke. \textbf{Spezialeigenschaft:} \textit{Halluzinogen} & 8h \\ \hline

\caption{Einfache Tränke}
\label{tab:einfache_traenke}
\end{longtable}

\section{Mittlere Tränke}
\begin{longtable}{|p{3cm}|p{2,5cm}|p{8cm}|p{1,5cm}|}
\hline
\textbf{Trank/Wert} & \textbf{Rezept} & \textbf{Effekt} & \textbf{Dauer} \\ \hline

\textbf{Absud Raffards des Weissen} 300Kr & V/R/H/H & Heilt Krankheiten und stellt 2+1W8 LP wieder her. Benötigt \textbf{Spezialeigenschaft} \textit{Gesund} 2 mal. & sofort \\ \hline

\textbf{Betäubungselixier} 190Kr & K/K/V/R & Betäubendes Gift, das sofort wirkt. Benötigt \textbf{Spezialeigenschaft} \textit{Betäubungsgift} 2 mal. & 1h \\ \hline

\textbf{Giftelixier} 220Kr & V/R/R/H & Tödliches Gift, wenn alles getrunken wird. Sonst Bewusstlosigkeit. & sofort \\ \hline

\textbf{Goldener Pirol} 260Kr & V/V/Ä/Ä & Immunität gegenüber Gift und Säure. Benötigt die \textbf{Spezialeigenschaft} \textit{Giftneutralisierend} 2 mal. & 8h \\ \hline

\textbf{Mariborwald} 148Kr & R/R/Ä/Q & Erhöht deutlich die Ausdauer (+2 Erleichterung auf alles Körperliche). Benötigt die \textbf{Spezialeigenschaft} \textit{Aufputschmittel}. & 8h \\ \hline

\textbf{Schlafelixier} 160Kr & V/Q/K/H & Lässt jemanden einschlafen. Wirkt nach wenigen Minuten. Braucht \textbf{Spezialeigenschaft} \textit{Schläfrig} 2 mal. & 8h \\ \hline

\textbf{Schneesturm} 200Kr & V/V/R/R & Steigert die Reflexe und Reaktionszeit, steigert die Chancen des Parierens und Attacken zu entgehen. Ausweicheffektivität gesteigert um 50\%; Pariereffektivität gesteigert um 50\%. & 20min \\ \hline

\textbf{Schwalbe} 300Kr & V/R/R/Ä & Stellt jede Stunde 2 LP wieder her. (Insgesamt +16LP) & 8h \\ \hline

\caption{Mittlere Tränke}
\label{tab:mittlere_traenke}
\end{longtable}


\section{Schwere Tränke}
\begin{longtable}{|p{3cm}|p{2,5cm}|p{8cm}|p{1,5cm}|}
\hline
\textbf{Trank/Wert} & \textbf{Rezept} & \textbf{Effekt} & \textbf{Dauer} \\ \hline

\textbf{De Vries' Extrakt} & R/Ä/Q/Q/H & Ermöglicht es, lebende Kreaturen aufzuspüren, auch wenn sie unsichtbar sind oder durch Wände hindurch. & 1h \\ \hline

\textbf{Schwarzes Blut} 350Kr & V/V/V/R/Ä & Tödliches Gift für Menschen und manche Monster. Benötigt \textbf{Spezialeigenschaft} \textit{Gift} 3 mal. & sofort \\ \hline

\caption{Mittlere Tränke}
\label{tab:mittlere_traenke}
\end{longtable}


\section{Öle}
\subsection{leicht}
Geisteröl \\
\subsection{mittel}
Nekrophagenöl \\
\subsection{schwer}
Gragonidenöl \\


\section{Bomben}
\subsection{mittel}
normale Bombe - normale Bombe die explodiert \\
Stinkbombe - So starker Gestank, der alles und jeden vertreibt \\

\subsection{schwer}




\section{Tränke}
Folgende Tränke stehen den Spielern zur Verfügung. 

\begin{tabular}{|p{3.5cm}|p{7cm}|p{1.5cm}|p{3cm}|}
\hline
\textbf{Name} & \textbf{Wirkung} & \textbf{WD} & \textbf{Schwierigkeit} \\

\hline
\textbf{Katze} & Nachtsicht. Man sieht alles in grau, weiß. & 8h & Mittel \\

\hline
\textbf{Weisser Honig} & Vergiftungen (und Effekte eingenommener Tränke) werden neutralisiert & - & Leicht \\

\hline
\textbf{Frauentränen} & Neutralisiert Effekte von Alkohol. Trinkspiel! & - & Leicht \\

\hline
\textbf{Genesungstrank} & Stoppt Blutungen und heilt leichte Wunden. & - & Mittel \\

\hline
\textbf{Heiltrank} & Regeneriert +1LP pro Minute. (Insgesamt +10LP) & 10min & Mittel \\

\hline
\textbf{Parfüm} & Z.B. Als Geschenk. & - & Leicht \\

\hline
\textbf{Fisstech} & Harte Droge. (Vergleichbar mit Heroin).  & 8h & Schwer \\

\hline
\textbf{Weisse Möwe} & Hexer-Haluzinogen. Gute Basis für Hexer-Tränke. & 1h & Hexer \\

\hline
\textbf{Graues Blut} & Starkes Betäubungsgift. Wirkt nach wenigen Sekunden (0AK). Kann nicht nur getrunken werden, sonder auch auf Pfeilspitzen oder Klingen geschmiert werden. & - & Schwer \\

\hline
\textbf{Schwarzes Blut} & Starkes tödliches Gift. Wirkt nach wenigen Minuten (12-24AK). Kann nicht nur getrunken werden, sonder auch auf Pfeilspitzen oder Klingen geschmiert werden. & - & Schwer \\

\hline
\textbf{Milde Schwalbe} & Milde Version von Schwalbe. Heilt +2LP pro AK. & 5AK & Schwer \\

\hline
\textbf{Schwalbe} & Heilt +4LP pro AK. & 3AK & Hexer \\

\hline
\end{tabular}


\section{Öle}

\begin{tabular}{|p{4cm}|p{8.5cm}|p{3cm}|}
\hline
\textbf{Name} & \textbf{Wirkung} & \textbf{Schwierigkeit} \\

\hline
\textbf{Geisteröl} & Geister erleiden +5 mehr Schaden. & Leicht \\

\hline
\textbf{Orgoidenöl} & Orgoiden erleiden +5 mehr Schaden. & Mittel \\

\hline
\textbf{Draconidenöl} & Daconiden erleiden +5 mehr Schaden. & Mittel \\

\hline
\textbf{Insektoidenöl} & Insektoiden erleiden +5 mehr Schaden. & Leicht \\

\hline
\textbf{Konstruktöl} & Konstrukte erleiden +5 mehr Schaden. & Leicht \\

\hline
\textbf{Nekrophagenöl} & Nekrophagen erleiden +5 mehr Schaden. & Leicht \\

\hline
\textbf{Hybridenöl} & Hybride erleiden +5 mehr Schaden. & Leicht \\

\hline
\textbf{Bestienöl} & Bestien erleiden +5 mehr Schaden. & Mittel \\

\hline
\textbf{Argentina} & Gegner erleiden +2 mehr Schaden. & Schwer \\

\hline
\textbf{Braunöl} & Gegner bluten. -1LP pro Aktion. Gut gegen Endgegner. & Schwer \\

\hline
\textbf{Henkersgiftserum} & Gegner werden vergiftet. -1LP Giftschaden pro Aktion. & Schwer \\

\hline
\end{tabular}

\section{Bomben}