{\let\clearpage\relax\chapter{Rassen}}
In der Welt von \textit{The Witcher} gibt es viele Rassen. Hier werden nur die Rassen beschrieben und vorgestellt, die spielbar sind. Weitere, nicht spielbare Rassen sind z.B. Göttlinge, Halbelfen, Gnome, Doppler, Halblinge, Bobolaks und Dryade.

\section{Menschen}
Menschen sind in der Gesellschaft akzeptiert und haben auch einen gewissen Einfluss auf die Mitmenschen.

\textbf{Lebenspunkte (LP)}: 15 \\
\textbf{Manapunkte (MP)}: 15 \\
\textbf{Talentpunkte}: 280 \\
\textit{(10 weitere Punkte können frei auf LP und MP verteilt werden.)} \\
\textbf{Grundattribute}: Alle auf 8 \\
\textbf{Grundattribute Mod.}: beliebige(s) Attribut(e) +2  \\
\textbf{Vor- und Nachteile}: - 

\section{Elfen (Aén Seidhe)}
Elfen, die in dieser Welt leben werden Aén Seidhe genannt. Sie sind hinterlistig, talentiert im Überleben in der Wildnis und ausgezeichnete Bogenschützen. Werden von der Gesellschaft gehasst. Sie sehen die Menschen als minderwertig und "`nackte Affen"' an.

\textbf{Lebenspunkte (LP)}: 12 \\
\textbf{Manapunkte (MP)}: 20 \\
\textbf{Talentpunkte}: 265 \\
\textit{(10 weitere Punkte können frei auf LP und MP verteilt werden.)} \\
\textbf{Grundattribute}: Alle auf 8 \\
\textbf{Grundattribute Mod.}: IN und GE +1; KL oder KK -2 \\
\textbf{Vor- und Nachteile}: Unfähig (Zechen), Altersresistenz

\textbf{Besonderheiten:} \\
Talente \textit{Singen}, \textit{Musizieren} und \textit{Tanzen} haben einen Steigunsfaktor (SF) von A.

\section{Zwerge}
Zwerge sind trotz ihrer Größe sehr zäh und stark. Diese Eigenschaften machen aus ihnen exzellente Handwerker. Die besten Schmiede der Welt sind Zwerge. Im Gegensatz zu den Elfen sind sie nicht arrogant. Deshalb und wegen dem gesellschaftlichen Nutzen als Handwerker werden sie von der Gesellschaft geduldet.

\textbf{Lebenspunkte (LP)}: 40 \\
\textbf{Manapunkte (MP)}: - \\
\textbf{Talentpunkte}: 250 \\
\textbf{Grundattribute}: Alle auf 8 \\
\textbf{Grundattribute Mod.}: KO und KK +1; CH oder GE -2 \\
\textbf{Vor- und Nachteile}: Begabung (Zechen) \\

\textbf{Besonderheiten:} \\
Der Steigungsfaktor (SF) der Talente \textit{Leder-}, \textit{Stein-} und \textit{Metallverarbeitung} werden um 1 Stufe verbessert.

\section{Hexer}
Hexer sind Personen (Menschen, Elfen, Halbelfen) die in ihrer Kindheit zu mächtigen Kämpfern ausgebildet werden. Sie sind in der Lage einfache Magie zu benutzen. Nach der Ausbildung mutieren sie während einem Ritual, der "`Kräuterprobe"'. Für die meisten Kinder endet das Ritual tödlich, weshalb es nur sehr wenige Hexer gibt. Sie bekommen beigebracht Emotionen zu unterdrücken und werden von der Gesellschaft ausgestoßen - wegen Angst oder Verachtung. Ihr Kodex verlangt in jeder Situation absolute Neutralität.
