{\let\clearpage\relax\chapter{Ausrüstung}}
Alle möglichen Gegenstände, die man bei verschiedenen Händlern in der Welt kaufen kann.

\section{Waffenzubehör} 
\begin{longtable}{|p{5cm}|p{2cm}|}
\hline
\textbf{Gegenstand} & \textbf{Preis} \\ \hline
\textbf{Bogensehne} & 1Kr. \\ \hline
\textbf{Bolzen (10)} & 5Kr. \\ \hline
\textbf{Dolchscheide} & 5Kr. \\ \hline
\textbf{Köcher, für 20 Pfeile oder Bolzen} & 15Kr. \\ \hline
\textbf{Pfeile (10)} & 5Kr. \\ \hline
\textbf{Schwertscheide} & 12Kr. \\ \hline
\textbf{Waffenpflegeset} & 5Kr. \\ \hline

\caption{Waffenzubehör}
\label{tab:Waffenzubehör}
\end{longtable}

\section{Kleidung}
\begin{longtable}{|p{5cm}|p{2cm}|}
\hline
\textbf{Kleidung} & \textbf{Preis} \\ \hline
\textbf{Balkleid} & 350Kr. \\ \hline
\textbf{Brusttuch} & 0,3Kr. \\ \hline
\textbf{Filzhut} & 0,8Kr. \\ \hline
\textbf{Halstuch} & 4Kr. \\ \hline
\textbf{Hemd} & 3Kr. \\ \hline
\textbf{Hose} & 3Kr. \\ \hline
\textbf{Hose mit Hosentasche} & 3,5Kr. \\ \hline
\textbf{Jacke} & 5Kr. \\ \hline
\textbf{Kapuzenumhang} & 6Kr. \\ \hline
\textbf{Kleid} & 6Kr. \\ \hline
\textbf{Korsett} & 150Kr. \\ \hline
\textbf{Kutte} & 2,5Kr. \\ \hline
\textbf{Ledergürtel} & 3Kr. \\ \hline
\textbf{Lederhandschuhe} & 0,3Kr. \\ \hline
\textbf{Ledermantel} & 75Kr. \\ \hline
\textbf{Lederschuhe} & 5Kr. \\ \hline
\textbf{Lederstiefel} & 12Kr. \\ \hline
\textbf{Lendenschurz} & 0,3Kr. \\ \hline
\textbf{Magierrobe} & 80Kr. \\ \hline
\textbf{Mantel} & 7Kr. \\ \hline
\textbf{Nachthemd} & 1,5Kr. \\ \hline
\textbf{Pelzfäustlinge} & 6Kr. \\ \hline
\textbf{Pelzgefütterte Stiefel} & 24Kr. \\ \hline
\textbf{Pelzmütze} & 6Kr. \\ \hline
\textbf{Rock} & 3Kr. \\ \hline
\textbf{Sandalen} & 2Kr. \\ \hline
\textbf{Schal} & 0,5Kr. \\ \hline
\textbf{Schleier} & 20Kr. \\ \hline
\textbf{Seidenschärpe} & 20Kr. \\ \hline
\textbf{Seidenstrümpfe} & 80Kr. \\ \hline
\textbf{Strohhut} & 0,2Kr. \\ \hline
\textbf{Tunika} & 1,5Kr. \\ \hline
\textbf{Unterhosen} & 1Kr. \\ \hline
\textbf{Weste} & 3Kr. \\ \hline
\textbf{Wollstrümpfe} & 0,5Kr. \\ \hline

\caption{Kleidung}
\label{tab:Kleidung}
\end{longtable}


\section{Reisebedarf und Werkzeuge}
\begin{longtable}{|p{5cm}|p{2cm}|}
\hline
\textbf{Gegenstand} & \textbf{Preis} \\ \hline
\textbf{Angel mit Angelschnur, 10m} & 3Kr. \\ \hline
\textbf{Becher} & 0,3Kr. \\ \hline
\textbf{Beil/Handaxt} & 20Kr. \\ \hline
\textbf{Besen} & 0,5Kr. \\ \hline
\textbf{Bratspieß, Eisen} & 16Kr. \\ \hline
\textbf{Brecheisen} & 26Kr. \\ \hline
\textbf{Dietriche} & 5Kr. \\ \hline
\textbf{Dreizack} & 50Kr. \\ \hline
\textbf{Essbesteck} & 0,5Kr. \\ \hline
\textbf{Falscher Bart} & 2Kr. \\ \hline
\textbf{Feile} & 15Kr. \\ \hline
\textbf{Flaschenzug} & 55Kr. \\ \hline
\textbf{Hammer} & 3Kr. \\ \hline
\textbf{Handbohrer} & 7Kr. \\ \hline
\textbf{Handspaten} & 4,5Kr. \\ \hline
\textbf{Handsäge} & 5Kr. \\ \hline
\textbf{Hängematte} & 2Kr. \\ \hline
\textbf{Holzfälleraxt} & 80Kr. \\ \hline
\textbf{Holzschale} & 0,8Kr. \\ \hline
\textbf{Holzteller} & 0,9Kr. \\ \hline
\textbf{Kletterhaken (10x)} & 27Kr. \\ \hline
\textbf{Krug} & 1,5Kr. \\ \hline
\textbf{Kupferkessel} & 24Kr. \\ \hline
\textbf{Leim} & 1Kr. \\ \hline
\textbf{Meißel} & 5,5Kr. \\ \hline
\textbf{Messer} & 10Kr. \\ \hline
\textbf{Mörser} & 6Kr. \\ \hline
\textbf{Nadel- und Zwirnset} & 4,5Kr. \\ \hline
\textbf{Nägel} & 0,6Kr. \\ \hline
\textbf{Pfanne} & 12Kr. \\ \hline
\textbf{Schaufel} & 8,5Kr. \\ \hline
\textbf{Schere} & 5Kr. \\ \hline
\textbf{Schlafsack} & 7Kr. \\ \hline
\textbf{Schneeschuhe} & 6,5Kr. \\ \hline
\textbf{Sichel} & 10Kr. \\ \hline
\textbf{Spaten} & 8,5Kr. \\ \hline
\textbf{Spitzhacke} & 20Kr. \\ \hline
\textbf{Strickleiter, pro Meter} & 2,5Kr. \\ \hline
\textbf{Wolldecke} & 2Kr. \\ \hline
\textbf{Wurfhaken} & 7Kr. \\ \hline
\textbf{Zange} & 6Kr. \\ \hline
\textbf{Zelt, 1 Person} & 14,5Kr. \\ \hline
\textbf{Zelt, 2 Personen} & 25Kr. \\ \hline

\caption{Reisebedarf und Werkzeuge}
\label{tab:ReisebedarfUndWerkzeuge}
\end{longtable}


\section{Beleuchtung}
\begin{longtable}{|p{5cm}|p{2cm}|p{2cm}|}
\hline
\textbf{Gegenstand} & \textbf{Brenndauer} & \textbf{Preis} \\ \hline
\textbf{Fackel} & 1,5h & 0,5Kr. \\ \hline
\textbf{Kerzen, 10 Stück} & 10h & 6Kr. \\ \hline
\textbf{Kerzenständer} & - & 11,5Kr. \\ \hline
\textbf{Öllampe} & 8h & 0,5Kr. \\ \hline
\textbf{Lampenöl} & 12h & 0,2Kr. \\ \hline
\textbf{Zunder, 25 Portionen} & - & 0,2Kr. \\ \hline
\textbf{Zunderdose (Platz für 25 Portionen)} & - & 1Kr. \\ \hline

\caption{Beleuchtung}
\label{tab:Beleuchtung}
\end{longtable}


\section{Verbandszeug und Heilmittel}
\begin{longtable}{|p{5cm}|p{2cm}|}
\hline
\textbf{Gegenstand} & \textbf{Preis} \\ \hline
\textbf{Blutegel} & 0,3Kr. \\ \hline
\textbf{Chirurgische Instrumente} & 80Kr. \\ \hline
\textbf{Schädelbohrer} & 17Kr. \\ \hline
\textbf{Schröpfglas} & 2Kr. \\ \hline
\textbf{Verband} & 1,3Kr. \\ \hline
\textbf{Wundnähzeug} & 4,5Kr. \\ \hline

\caption{Verbandszeug}
\label{tab:Verbandszeug}
\end{longtable}

\section{Behältnisse}
\begin{longtable}{|p{5cm}|p{2cm}|}
\hline
\textbf{Gegenstand} & \textbf{Preis} \\ \hline
\textbf{Bombenhülle (rund oder quadratisch)} & 8Kr. \\ \hline
\textbf{Flasche} & 4Kr. \\ \hline
\textbf{Feldflasche} & 6Kr. \\ \hline
\textbf{Geldbeutel} & 1Kr. \\ \hline
\textbf{Geldkatze} & 2Kr. \\ \hline
\textbf{Gürteltasche} & 4Kr. \\ \hline
\textbf{Kiepe} & 7Kr. \\ \hline
\textbf{Kleine Bombenhülle (halbe Kraft)} & 4Kr. \\ \hline
\textbf{Kleine Holzbox} & 6Kr. \\ \hline
\textbf{Kleine Eisenbox} & 12Kr. \\ \hline
\textbf{Lederranzen} & 17Kr. \\ \hline
\textbf{Lederrucksack} & 35Kr. \\ \hline
\textbf{Phiole} & 2Kr. \\ \hline
\textbf{Puderdöschen} & 6Kr. \\ \hline
\textbf{Sack} & 1Kr. \\ \hline
\textbf{Schmuckkästchen} & 20Kr. \\ \hline
\textbf{Tiegel} & 0,5Kr. \\ \hline
\textbf{Trinkhorn} & 0,5Kr. \\ \hline
\textbf{Truhe} & 18Kr. \\ \hline
\textbf{Tuchbeutel} & 0,8Kr. \\ \hline
\textbf{Umhängetasche} & 8,5Kr. \\ \hline
\textbf{Vase} & 1Kr. \\ \hline
\textbf{Wasserschlauch} & 5,5Kr. \\ \hline

\caption{Behältnisse}
\label{tab:Behältnisse}
\end{longtable}


\section{Musikintrumente}
\begin{longtable}{|p{5cm}|p{2cm}|}
\hline
\textbf{Gegenstand} & \textbf{Preis} \\ \hline
\textbf{Fanfare} & 500Kr. \\ \hline
\textbf{Flöte} & 2Kr. \\ \hline
\textbf{Laute} & 150Kr. \\ \hline
\textbf{Sackpfeife} & 30Kr. \\ \hline
\textbf{Standharfe} & 550Kr. \\ \hline
\textbf{Trommel} & 15Kr. \\ \hline

\caption{Musikintrumente}
\label{tab:Musikintrumente}
\end{longtable}


\section{Genussmittel und Luxus}
\begin{longtable}{|p{5cm}|p{2cm}|}
\hline
\textbf{Gegenstand} & \textbf{Preis} \\ \hline
\textbf{Brettspiel} & 5Kr. \\ \hline
\textbf{Handspiegel} & 60Kr. \\ \hline
\textbf{Jonglierball} & 0,5Kr. \\ \hline
\textbf{Parfüm} & 120Kr. \\ \hline
\textbf{Seife} & 1Kr. \\ \hline
\textbf{Spielkarten} & 5Kr. \\ \hline
\textbf{Tabak} & 0,1Kr. \\ \hline
\textbf{Tabakdose} & 3Kr. \\ \hline
\textbf{Tabakspfeife} & 5Kr. \\ \hline
\textbf{Würfel} & 0,5Kr. \\ \hline

\caption{Genussmittel}
\label{tab:Genussmittel}
\end{longtable}


\section{Tiere}
\begin{longtable}{|p{5cm}|p{4cm}|p{2cm}|}
\hline
\textbf{Tier} & \textbf{Kampferfahren} & \textbf{Preis} \\ \hline
\textbf{Jagdhund} & nein & 100Kr. \\ \hline
\textbf{Maultier} & nein & 250Kr. \\ \hline
\textbf{Pferd} & nein & 750Kr. \\ \hline
\textbf{Pony} & nein & 250Kr. \\ \hline
\textbf{Rennpferd (+5GS)} & nein & 1000Kr. \\ \hline
\textbf{Schlachtross} & ja & 1500Kr. \\ \hline

\caption{Tiere}
\label{tab:Tiere}
\end{longtable}

\newpage
\section{Tierbedarf}
\begin{longtable}{|p{5cm}|p{2cm}|}
\hline
\textbf{Gegenstand} & \textbf{Preis} \\ \hline
\textbf{Halsband und Leine} & 1Kr. \\ \hline
\textbf{Hufeisen} & 4Kr. \\ \hline
\textbf{Hundefutter (für eine Woche)} & 0,2Kr. \\ \hline
\textbf{Militärsattel} & 300Kr. \\ \hline
\textbf{Packsattel} & 30Kr. \\ \hline
\textbf{Pferdefutter (für eine Woche)} & 0,5Kr. \\ \hline
\textbf{Ponyfutter (für eine Woche)} & 0,3Kr. \\ \hline
\textbf{Reitsattel} & 60Kr. \\ \hline
\textbf{Satteldecke} & 1Kr. \\ \hline
\textbf{Satteltasche} & 17Kr. \\ \hline
\textbf{Sporen} & 6Kr. \\ \hline
\textbf{Striegelzeug} & 16Kr. \\ \hline
\textbf{Zügel und Zaumzeug} & 15Kr. \\ \hline

\caption{Tierbedarf}
\label{tab:Tierbedarf}
\end{longtable}


\section{Fortbewegungsmittel}
\begin{longtable}{|p{5cm}|p{2cm}|}
\hline
\textbf{Gegenstand} & \textbf{Preis} \\ \hline
\textbf{Bollerwagen} & 60Kr. \\ \hline
\textbf{Karren, einachsig} & 180Kr. \\ \hline
\textbf{Kleines Ruderboot} & 1200Kr. \\ \hline
\textbf{Kleines Segelboot} & 6500Kr. \\ \hline
\textbf{Kutsche} & 2000Kr. \\ \hline
\textbf{Mobiles Labor} & 1000Kr. \\ \hline

\caption{Fortbewegungsmittel}
\label{tab:Fortbewegungsmittel}
\end{longtable}


\section{Magische Amulette}
\begin{table}[H]
\begin{center}
\begin{tabular}{|p{4cm}|p{10cm}|p{1cm}|}
\hline
\textbf{Name} & \textbf{Beschreibung} & \textbf{Preis} \\

\hline
\textbf{Auge der Illusionen} & Halte es vor eine Illusion um sie aufzulösen. & 500Kr. \\

\hline
\textbf{Hexeramulett} & Vibriert, wenn es sich in der Nähe einer magischen Aura befindet. & 800Kr. \\

\hline
\textbf{Amulett der Gerüche} & Verstärkt die Intensität und Reichweite des Geruchs, an dem Ort wo sich das Amulett befindet. & 200Kr. \\ 

\hline
\textbf{Amulett der Zeit} & Dieses Amulett wechselt seine Farbe mit der Tageszeit. Schwarz bei Nacht und Weiß bei Tag. In den Übergangszeiten besitzt es einen Grauton. & 250Kr. \\

\hline
\textbf{Amulett der Friedfertigen} & Das Amulett lässt den Träger unbedeutender und ungefährlicher wirken. & 1000Kr. \\ 

\hline
\textbf{Sphären-Amulett} & Das Amulett vibriert, je näher man einem Monster ist. & 1200Kr. \\

\hline
\end{tabular}
\end{center}
\caption{Magische Gegenstände}
\label{tab:MagischeGegenstände}
\end{table}